[01-08-seongbuk-zh.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:01-08-seongbuk-zh.svg "fig:01-08-seongbuk-zh.svg")

**城北區**（）是[大韓民國首都](../Page/大韓民國.md "wikilink")[首爾特別市的一個區](../Page/首爾特別市.md "wikilink")，成立於1949年。

## 行政區劃

  - 1949年8月13日：[京畿道](../Page/京畿道.md "wikilink")[高陽郡](../Page/高陽郡.md "wikilink")[崇仁面被併入本區](../Page/崇仁面.md "wikilink")\[1\]。

## 旅遊

[朝鮮景宗的陵墓](../Page/朝鮮景宗.md "wikilink")[懿陵位於本區的](../Page/懿陵.md "wikilink")[石串洞](../Page/石串洞.md "wikilink")\[2\]。

## 交通

### 鐵路

  - [首爾交通公社](../Page/首爾交通公社.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ：[吉音站](../Page/吉音站.md "wikilink") -
    [誠信女大入口站](../Page/誠信女大入口站.md "wikilink")
    - [漢城大入口站](../Page/漢城大入口站.md "wikilink")

  - ：[普門站](../Page/普門站.md "wikilink") - [安岩站](../Page/安岩站.md "wikilink")
    - [高麗大站](../Page/高麗大站.md "wikilink") -
    [月谷站](../Page/月谷站.md "wikilink") -
    [上月谷站](../Page/上月谷站.md "wikilink") -
    [多爾谷齊站](../Page/多爾谷齊站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [牛耳新設輕電鐵](../Page/牛耳新設輕電鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ：[北漢山輔國門站](../Page/北漢山輔國門站.md "wikilink") -
    [貞陵站](../Page/貞陵站.md "wikilink") -
    [誠信女大入口站](../Page/誠信女大入口站.md "wikilink") -
    [普門站](../Page/普門站.md "wikilink")

## 綜藝

SBS roommate在城北區城北洞拍攝

## 附註

## 外部連結

  - [城北區廳中文網址](https://web.archive.org/web/20081010034014/http://chinese.seongbuk.go.kr/)

[Category:首爾行政區劃](../Category/首爾行政區劃.md "wikilink")

1.  시•도의관할구역및구•군의명칭•위치•관할구역변경의건 (製定 1949年8月13日 大統領令 159號)
2.  「串」讀音「慣」，現代標準漢語：*guàn*，粵語：*gwaan3*